[netflix]星空奇遇記：發現號 Star Trek: Discovery討論區

睇到第二集
劇情幾正，個黑妹小有地順眼
但d戰艦cg同造型一般
同埋opening覺得theme song同動畫都幾曳下

黑妹風光就直髮，折墮就變鬈髮

第三集上線啦

今集好異形feel 爬管果段勁似

暫時3集，節奏幾好

Here, kitty, kitty
艦長鬼鬼地

明顯鬼啦，應該係佢唔抵得人地隻船快過佢成功研發新粒子，所以傳送隻怪獸去殺哂佢地

我仲以為無人睇

有睇新電影版三步曲系列，加上見有楊紫瓊
點知楊紫瓊...

其實這一套劇同新電影版或舊tv/電影版有無關係？

無，全新宇宙

時間設定在 Star Trek：Enterprise 後大約一世紀，Star Trek：The Original Series 前十年。

STD

係囉，咁快收皮都得

佢做得幾好呀，眼神好有戲
同黑妹對手戲幾好睇

個opening 真係好唔吸引

Michael 同房條女好樣衰！

睇咗頭两集, 覺得幾好睇喎
會追落去
之前星空奇遇記嘅劇集
一集都無睇過

唔敢睇，有無睇開舊系列既覺得點

未有得比住

艘船個名

今集都好多野交代， 估唔到輪機長打完枝藥後咁快有副作用，同埋他的hehe 情人係醫官，開頭仲諗住係另一隻艦死了那個

好似係本身出名既系列黎

最尾個個shot真係估唔到

本身個樣都好撚怪同gay
點知真係gay

唔明個副作用

詳細pls

另外話事話，比艦長救返黎果個會唔會係克林貢扮

其實我都唔知 但正常見到最後個幕都好自然聯想到係枝藥問題

要講既可能係用了枝藥加胞子系統後，會在另一空間製造了另一個自己掛

應該係反應慢左，佢以為自己行左，但其實佢慢左成拍先行到

禁恐怖

但好大波

話說課金搵Jason issac做discovery 船長

今集變返好似以前啲 star trek 咁一集講一個故事。

今集講time trap好似舊橋咗少少

今集

all you need is kill

原來 Mudd 係 TOS 年代已經有嘅角色。

抄吓橋都ok既 好似睇完套timetravel既戲咁

Klingon啲造型做乜事

唔知會唔會有Spock出現

我覺得幾好睇

原來佢就係比frank underwood咸濕個位

睇個款都像Tyler係對家，鐘意左做人。之後良心發現幫女主角擋左刀/槍。第一季完

暫時得一季？ 昨晚那集最尾好有決戰前既feel

第一季(?) 完 1月繼續

首 theme song 好似弱雞咗啲.

Season 1 你哋會畀幾多分? 我就 7/10

星際艦隊啲艦可唔可以做大型少少或者旗艦會特別啲
對比克林貢，成日覺得好雞
9up

臨尾發生咩事
點解個女klingon好似知咩事

直頭無存左過咁

講真, 係得啲 CG 同 Setting 吸引

明日出新集數

等到頸都長

咁神奇，今早寫9號但現在已經有得睇第十集

嘩，今集好多估唔到既位

幾好，咁比個位Barnum做captain

仲以為見得番楊紫瓊

睇下有冇機會了 因為係平行宇宙，而楊紫瓊既二重身暫時未講下落。都有啲機會既

話唔埋個皇帝就係

黑鬼醫生咁樣就

唔奇 要barnum面對最尊敬的佢

楊紫瓊 真係皇帝

點解今集netflix個apps仲未更新

琴日下就更新左啦

個apps真係怪，我轉去個fd ac後就見到有 再轉番我本人後都見到

睇左未呀

睇左少少

唉。真係楊紫瓊

楊紫瓊作為Barnum最專敬既人，夠竟聽starfleet定emperor 應該係其中一條主軸

卡戎號中間嗰粒咩黎

今集d劇情

cls, 我以為楊紫瓊叫Burnham揀個水魔族人係做佢奴隸

好撚慘 奴隸比人食

睇到第2集，楊紫瓊係咪就咁完？

11 集開始有番佢

估唔到Lorca係喺parallel黎 咁starfleet嗰個去左邊呢

12集好正
森林係一片空地

估唔到咁好睇

但點解無喇會敗走 其他clans大進攻？

係咪12集就完？
最尾都估佢會唔會帶埋楊紫瓊走
點知真係

楊紫瓊係14集預告明示Starfleet呢代人唔識打杖。
話要教佢地的方法

咁又係，叫得戰艦得嗰幾架

Starfleet大愛 vs 特倫人打仗嘅方式

不過starfleet始終唔係以進行戰爭為主去建立 打仗技巧輸俾人好合理

( 睇JJ 電影版都知戰艦個shield俾人打幾下就gg )

皇帝做captain

放工搭車睇

最尾個上將講完一大堆野，我以為係俾Burnham做captain，點知

屌做得好撚似

應該等皇帝完左之後先做captain,始終captain最想burnham 做到船長

皇帝上場，霸氣出曬黎。勁型！

今日這集係season 1 final

今晚睇

NCC-1701

咁搞Discovery咪一樣唔係Prime Universe? 時間唔對

個ending 好撚膠

痴線家鄉係馬來西亞

無啦啦出企業號
成季最差個收尾

推返上黎先

暫時做左六集，discovery最大作用都係出spock同captin pike

season 2 so far so good
最新個集sulu好精彩

成套最鐘意lorca但比個阿婆陰死咗

BTW 每次聽到black alert都好緊張

第9集個ENDING

連埋Short Trek睇，真係講唔理未死得直

冇人講s2?好好睇咼大佬但依加係咪開左條burnam timeline

有 最近幾隻都好緊張！

疑似Burnam Timeline，愈搞愈亂，隨時又開戲

第二季總評

《星空奇遇發現號》上一季結尾時，CBS丟給觀眾的大彩蛋是遇上初代企業號，第二季當然是從兩艘船的相遇開始。第一季被老粉絲批評得最嚴重的問題，是《發現號》美其名是初代的前傳，但對星空奇遇世界觀犯駁甚多，甚至有鐵桿粉絲揚言不承認《發現號》的正統地位。第二季明顯偏重老粉絲，不單止初代企業號有出場，Michael義弟Spock正式登場佔很重戲份，還請了初代只出過場幾集的第一代企業號艦長Pike過檔，借詞說企業號壞了要徵用發現號執行秘密任務順便當埋艦長。結局篇企業號還有份落場打，更完全重現初代的走廊和艦橋，這些誠意老粉絲應該會收貨。

下文有劇透

今季仍舊是一整番講一個故事，聯邦發現七個來自紅天使的神秘訊號，與此有關的Spock又發瘋殺人越獄，於是派出發現號去追查。上半部每集追蹤一個訊號，去新的星球發生不同事件，很有舊星空奇遇的味道。其中一集更向初代中Pike出場那集致敬，回到了他在初代時去過的幻覺星。與此同時Sector 31特務組織亦同時追查紅天使，女帝楊紫瓊和半人半Klingon的靚仔武官亦加入了特務組織，於是順勢回歸《發現號》繼續出場。楊紫瓊可以說是《發現號》中人氣最高的演員，女帝的角色亦正亦邪有腦又打得，據聞CBS已經和她簽約讓她當主角開拍Sector 31外傳。艦長Pike終於有星空奇遇艦長的樣子，加上Spock回歸他們兩人才是第二季的主角，正印主角Michael只是剛巧她是所有事件的中心，今季她沒有多少實質的戲份，連副艦長Saru都有得進化戲份比Micheal更佔比重。

大橋穿了有點讓人失望，不就是太空版的未來戰士。紅天使是來自未來的Michael，她要阻止Sector 31的智能電腦暴走，奪取累積幾億年外星記憶，進化成太空版的Skynet，然後消滅所有人類和外星人。劇情有些超展開，原來Michael阿媽發明時光裝甲，逃亡到未來後回來改變歷史，成為第一代紅天使。以前星空奇遇也有玩時間旅行的劇情，但如此明目張膽弄台時光機出來，不怕科技超前原本二十四世紀的水平太多，與後來的星空奇遇接不上戲嗎？發現號上季可以開隨意門，今季增加時光機的功能，大慨下季會請藍色機械貓來當艦長。

主線勉強可以說得通，好不好看就見仁見智，不過結局篇實在有很多細節犯駁。明明發現號可以開隨意門，怎麼不逃走換取時間去整時光衣，那有企定定等Sector 31追上來咁笨蛋。最後一集的太空大戰打得燦爛，不過似星球大戰多過似星空奇遇，星空奇遇的艦對艦戰一向很有重量感，好似現實世界中的潛艇戰那樣，企業號和發現號在那兒收埋咁多隻小戰機。提督去拆彈手動關門被炸死完全是晒狗血，企業號明明有傳送器可以救她出來，很明顯Pike認為她知得太多想順手殺死她。至於時光衣要先回去放出五個紅天使訊號才可以啟動，楊紫瓊用磁力輕鬆殺死Control的納米細胞，只能說編劇那樣寫劇本所以就是理由。

發現號帶著外星記憶逃亡到未來後，聯邦很方便地把發現號列為最高機密，成為不許任何人提起的黑歷史，終於與前作的官方歷史接軌。下一季《發現號》會有什麼的故事，九百年後的世界又變了如何，觀眾目前完全一無所知。走了出要與前作相容的陰影，大慨第三季才算是《發現號》的正式開始吧。

導演好像暗示會有Star trek: Section 31的分支主線係Discovery

我想講，今季超曬budget cls

好耐未試過睇套star trek 睇到咁緊張。紅天使套裝同起飛姿勢真係好型棍。

唔知呢套同唔同時空

Nemeisis後15年，係Prime Universe

原來你係Trekky

知唔知嚟緊23嘅picard
會喺邊度有得睇
香港睇唔睇到

有s3未

佢已經做咗time traveler
同ENT個Daniel一樣
希望佢接返佢老母後
reset過個anchor point
去29世紀，join返Starfleet啲time-vessel
唔好學Daniel自己一個跳嚟跳去
太孤獨了

It's like a ghost town here.

屌今晚睇

恭喜發財身體健康
Live long and prosper.🖖

巴打睇完覺得點
收唔收貨

May the force be with u always

未睇

有冇搞錯
放咁多日假都仲未睇

睇咗一集, 都係等佢出晒先再睇落去

無人睇Picard?

岀曬先睇

唔係好明，條女連接咗borg cube係咪會被女王控制番?